[請勿干預別國內政]菲律賓馬尼拉拆除慰安婦雕像 官方稱要改善排水系統

一座設立在馬尼拉灣的慰安婦雕像，遭到不明單位在昨晚摸黑拆除。

馬尼拉市政廳官員表示，由於要進行排水系統改善工程，所以撤走慰安婦雕像以及沿路三幢建築物。但官方未有交代是否會另行安置雕像。

菲律賓華人團體及婦女維權團體感到憤怒，對事件作出譴責。這座慰安婦雕像華人捐建，去年底揭幕，馬尼拉市政府與菲律賓國家歷史委員會官員都有到場。